# الأسئله الشائعه

## قائمه المحتوي
- أسئله عامه
  - ما هو كوفري؟
  - من يقوم بتطوير كوفري؟
  - كيف سيساعد كوفري مونيرو؟
  - لماذا استخدم كوفري بدلاً من I2P ؟
  - ماذا يوفر / لا يوفر كوفري لك ؟
  - ما هي حاله كوفري حالياً؟
  - علي اي شيء يُركز فريق تطوير كوفري حالياً؟
  - ماهي قابليه استخدام كوفري حالياً والخصوصيه التي يوفرها؟
  - كيف يمكنني التواصل مع مطورين كوفري؟
- كوفري ضد i2pd
  - لماذا استخدم كوفري بدلاً من i2pd ؟
  - ما هو أكبر فرق بين كوفري و  i2pd؟
  - لماذا قررتم بناء كوفري علي i2pd ؟
  - ماهي نقطه التحول التي جعلتكم تنشقون عن مشروع i2pd ( ولماذا يوجد مستودعان لi2pd علي Bitbucket و GitHub) ؟
- استخدام كوفري
  - لقد وجدت ثغره! وجدت عطل! ماذا أفعل؟
  - لماذا يعرض السجل وقت/تاريخ مختلفين عن التاريخ الخاص بي؟

## General Questions

### ما هو كوفري؟

[كوفري](https://getmonero.org/resources/moneropedia/kovri.html) هو تقنيه تخفي لامركزيه ومجانيه مطوره من قبل  [مونيرو](https://getmonero.org).

حالياً مبني علي مواصفات شبكه [I2P](https://getmonero.org/resources/moneropedia/i2p.html), يستخدم كوفري كلاً من [garlic تشفير](https://getmonero.org/resources/moneropedia/garlic-encryption.html) and [garlic توجيه ](https://getmonero.org/resources/moneropedia/garlic-routing.html) لإنشاء شبكه متراكبه خاصه محميه عبر الإنترنت, هذه الشبكه المتراكبه توفر لمستخدميها إمكانيه إخفاء موقعهم الجغرافي وعناوين الإنترنت الخاصه بهم بشكل فعال.

بشكل اساسي يعمل كوفري علي إخفاء حركة مرور الإنترنت الخاصة بالتطبيق لجعله مجهولاً ضمن الشبكة.

كوفري هو مُوجّه خفيف الوزن يهدف لحفظ الخصوصيه متوافق تماما مع شبكة I2P.

### من يقوم بتطوير كوفري؟
Kكوفري هو مشروع مفتوح المصدر, ويعني انه يعتمد علي المجتمع في التطوير. المطور الأساسي للمشروع هو  [anonimal](https://github.com/anonimal), الذي يمكنك التواصل مع من خلال قنوات IRC[#kovri](irc://chat.freenode.net/#kovri), [#kovri-dev](irc://chat.freenode.net/#kovri-dev), وحسابه [Twitter account](https://twitter.com/whoisanonimal).

يتم تطوير كوفري تحت رعايه [مشروع مونيرو](https://github.com/monero-project), الذي هو أيضاً مشروع مفتوح المصدر يقوم بتطوير  [عمله مونيرو](https://getmonero.org) and [Open Alias](https://openalias.org). العلاقه بين مشروع مونيرو وكوفري هي علاقه مصلحه مشتركه في محاوله دمج كوفري إلي شبكه مونيرو ويوفر مونيرو العديد من المطورين والموارد لتطوير كوفري.

### كيف سيساعد كوفري مونيرو؟
مونيرو هو عمله رقميه آمنه وسريه وغير قابله للتبع تتمتع بخاصيه الإستبداليه لأنها سريه بشكل افتراضي وتستخدم تقنيات مثل العناوين المخفيه و توقيعات الطوق والمعاملات السريه لإخفاء الكميه والراسل والمستلم في المعاملات. بعض الضعف المحتمل بشبكل مونيرو هي تسريب عنوان IP لمُنشيء المعامله.

سيُدمج كوفري في محفظه مونيرو الرسميه وسيتم توجيه كل المعاملات عبر شبكه كوفري السريه لإخفاء عنوان الIP الخاص بمنشيء المعامله. في المستقبل سيتم توجيه جميع المعاملات من خلال كوفري علي الرغم من ان تنزيل سلسله الكتل سيتم عبر الإنترنت المرئي حفاظاً علي السرعه والكفائه.

### لماذا استخدم كوفري بدلاً من I2P ؟
[I2P](https://geti2p.net) هو مشروع عظيم لكن هُناك بعض الأشياء التي شعرنا انها تحتاج إلي تعديل للدمج مع تقنيه مونيرو. أولاً I2p مطور بالجافا وفكرنا أنه تطويل موجه في لغه C++ سيجعله أسرع وأخف وزناً.

ثانيا ، في حين أن تطبيق الجافا من I2P رائع ، فإنه يأتي مع الكثير من الميزات الإضافية التي لا نرى أنها ضرورية لاستخدام تطبيق مونيرو. لذلك ، قررنا أن نبدأ من الصفر ، وأن نجعل جهاز توجيه هو فقط جهاز توجيه. يعتبر هذا الأسلوب المجرد مثاليًا بالنسبة إلى مونيرو ، وهو أيضًا خبر جيد للآخرين الذين يرغبون في تقديم تطبيقات I2P. لديهم خيار استخدام جهاز توجيه خفيف الوزن بدون كل الزيادة الزائدة ، في حين أن المستخدمين الآخرين الذين يستخدمون هذه الميزات الإضافية سيتمكنون من استخدام تطبيق جافا. إنه لفوز للجميع.

### ماذا يفعل كوفري الأن؟
- يتيح لك أن تصبح خادم على شبكة I2P
- إخفاء موقعك الفعلي من المواقع التي تزورها
- يخفيك علي قنوات IRC يسمح بالبريد السري
- يتيح لك استضافة مواقع ويب أو خدمات مجهولة الهوية
- يوفر التمويل للمطورين والمتسللين والباحثين عبر نظام تمويل المنتدي و HackerOne
- يهدف إلى معايير صارمة لجودة الشفرة ومعايير التطوير

### ما هي التطورات التي يخزنها كوفري للمستقبل؟
- إلزام معاملات مونيرو عبر I2P
- واجهة المستخدم الرسومية لتحسين التكوين وسهولة الاستخدام
- واجهة برمجة تطبيقات المكتبة وربطها للتطبيقات / المكتبات الخارجيه
- اضافه فايرفوكس لسهوله الوصول لمواقع شبكه الإنترنت الخفي
- تطوير الموقع ([kovri.io](https://kovri.io) / [kovri.i2p](http://kovri.i2p))
- وثائق موسعه من الصفر إلي الإحتراف

### ماذا لن يوفره كوفري لك ؟
- التضحيه بأمنك لدوافع خفية
- توفير واجهة مستخدم معقدة ومؤلمة
- يتطلب السلطات لتوافق الشبكة
- الوصول إلى مواقع الإنترنت عبر "outproxy"
- يتطلب مكنه جافا وهميه قاتله للأداء
- تمشيه كلبك ودفع ضرائبك

### ما هي حاله كوفري حالياً؟
كوفري قيد التطوير النشط وهي حاليا في مرحلة الفا. إنه * غير * متكامل مع مونيرو ولكن بالإضافة إلى العديد من الميزات الأساسية ، نقوم بتطوير [العميل] (https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/351) و [الأساسية] (https : //gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/350) واجهة برمجة التطبيقات لمونيرو ، وغيرها من التطبيقات ، لاستخدامها.

ولكن لمجرد أننا في ألفا لا يعني أنه لا يمكنك استخدام كوفري. حاليا ، يمكنك استخدام كوفري للاتصال (والمشاركه) في شبكة I2P ، تصفح مواقع شبكه الإنترنت الخفي ، الاتصال بقنوات IRC ، وتشغيل أنفاق العميل والخادم.

### علي اي شيء يُركز فريق تطوير كوفري حالياً؟
حاليا ، نحن نركز على كل شيء مدرج في  [متتبع المشاكل](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/).

### ماهي قابليه استخدام كوفري حالياً والخصوصيه التي يوفرها؟
كوفري مستخدم إلي المدي الذي يوفره امر `./kovri --help`. كوفري حالياً غير مدمج مع مونيرو. فيما يتعلق بالخصوصيه  فقد أصلحنا العديد من المشكلات الأمنية منذ التأسيس ، ولكننا نطلب منك أن تضع في اعتبارك أننا ما زلنا في ألفا.

لا يزال هناك الكثير من الأعمال البرمجية ، لذا لا تتوقع ضمانًا قويًا لإخفاء الهوية مثل Tor أو حتى جافا I2P. هذه المشاريع لديها أكثر من 10 سنوات من الخبرة في البحث والتنفيذ ، ونحن مازلنا في البدايه.

لا تتردد في لعب دور المطور والتجربة مع Kovri ، ولكن فقط إذا لم يكن وجودك بشكل غير مخفي لا يعرضك للخطر ، فهناك دائماً خطر احتمال عدم إخفاء الهوية بسبب وجود المشروع في مرحله الفا .

### كيف يمكنني التواصل مع مطورين كوفري؟
شاهد [إقرأني](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/blob/master/README.md).

## Kovri vs i2pd

### لماذا استخدم كوفري بدلاً من i2pd ؟

- الأمن: ينصب تركيزنا على تأمين برامجنا ؛ لا [التسرع في إنجاز الأمور] (https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/65) من أجل الحصول على إصدار
- الجودة: أنت تدعم الجهود المبذولة لضمان وجود مصدر أساسي للجودة سيصمد أمام اختبار الزمن. وهذا يشمل جميع جوانب الحفاظ على شفره المصدر
- مونيرو: ستدعم عملة تشفير تفخر بحفظ الخصوصية وعدم الكشف عن هويتك مع زيادة خصوصيتك وإخفاء هويتك

### ما هو أكبر فرق بين كوفري و  i2pd؟

- نحن نقدم [نظام تمويل المنتدي] (https://forum.getmonero.org/8/funding-required) للميزات / التطوير.
- نحن نركز على إنشاء جهاز توجيه ["آمن افتراضيًا"] (http://www.openbsd.org/security.html) I2P قابل للمراجعة وأكثر سهولة في الإطلاع عليه. سيأتي هذا مع تكلفة إسقاط الميزات الأقل استخدامًا الموجودة في أجهزة التوجيه الأخرى ، ولكن الوظائف الأساسية وواجهة برمجة التطبيقات ستكون سليمة تمامًا. من خلال إنشاء جهاز توجيه أصغر حجماً وكفء سنوفر للمطورين والباحثين مزيدًا من الوقت للمراجعة الأمنية والمزيد من الوقت للتساؤل حول تصميم ومواصفات I2P.
- نركز على تنفيذ واجهة برمجة تطبيقات سهلة الاستخدام وسهلة الاستخدام لأي تطبيق للاتصال بشبكة I2P واستخدامها ؛ وهذا يشمل مونيرو.
- نحن نقدم كل من المستخدمين النهائيين والمطورين [ضمان الجودة] (https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/58) و [نموذج التطوير] (https://gitlab.com/kovri-project/ kovri-docs / blob / master / i18n / en / contrib.md) من أجل توفير برامج أفضل للجميع.
- سننفذ خيارات بديلة لإعادة التوزيع حتى يتمكن المستخدمون من استخدام [النقل القابل للتوصيل] (https://www.torproject.org/docs/pluggable-transports.html.en) بدلاً من HTTPS لإعادة إرساله.
- سنقوم بتنفيذ وظائف موسعة * (وضع مخفي + تعطيل للداخل) * لتوفير إخفاء الهوية لأولئك الذين يعيشون في البلدان ذات الظروف القاسية أو تلك الجدران الناري من قبل الناقل NAT أو DS-Lite.
- سنقوم دائمًا بإنشاء بيئة ترحيب للتعاون.
- سنستمع دائما إلى ملاحظاتك ونبذل قصارى جهدنا لتحسين كوفري!

### لماذا قررتم بناء كوفري علي i2pd ؟

لقد انشققنا لعدة أسباب على الأقل:

- أردنا تنفيذ C ++ قوي وآمن وقابل للتطبيق لشبكة I2P ؛ و i2pd لم يوفر ذلك
- أردنا وجود مجتمع إيجابي يشجع التعاون من أجل تحسين البرنامج ؛ ليس سلبي و نرجسي .
- أردنا مطورًا رئيسيًا يمكنه القياده ؛ ليس شخص يتجاهل طلبات الإفصاح المسؤول أو التقريب والتشغيل عند مواجهة نزاع متعاون

### ماهي نقطه التحول التي جعلتكم تبتعدون عن مشروع i2pd ( ولماذا يوجد مستودعان لi2pd علي Bitbucket و GitHub) ؟

*فلتبدأ دراما i2pd*.

في أوائل / منتصف 2015 ، دفع أحد المطورين الذين لديهم امتيازات دفع على GitHub إلى ارتكاب (إقرارات) لم يعجبه مؤلف i2pd الأول. وبدلاً من العمل معاً لحل المشكلة ، أخذ المؤلف i2pd إلى Bitbucket ، وحذف ** جميع تاريخ git الحالي ، وجعل نفسه "المساهم الوحيد" للبرنامج. ثم تعهد بعدم العودة إلى Irc2P.

هذه الأعمال أساءت للكثيرين في مجتمع I2P ، بما في ذلك المطورين ، وانهت تقريبا مشروع C ++.

في خريف عام 2015 ، جاء anonimal ، الذي لا يريد أن يرى عمل الجميع يضيع ، وإحيا المشروع من خلال مساهمات خاصة بهم ومن خلال التنمية. ثم أعطي دعوة مفتوحة لجميع المطورين النشطين المتبقين للاجتماع ومناقشة مستقبل i2pd. لم يُظهر المؤلف الأول لـ i2pd أبدًا ، لكن فعل الاجتماع على ما يبدو قام بإخراج ريش i2pd إلى النقطة التي قام فيها [بالرد] (https://github.com/PurpleI2P/i2pd/issues/279) وبدأ العمل على GitHub مرة أخرى - لكن هذه المرة داخل فرع "openssl```" (الذي تحول إلى مستودع Bitbucket) بدلاً من فرع "master".

وبالنظر إلى أن هذا النوع من السلوك الخاطئ يضر فقط بشبكة I2P والمشروع ككل ، استمر باقي المطورين في عقد [عدة اجتماعات مهمة] (https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/47) ووضع الأساس لما هو الآن كوفري.

## Using Kovri

### لقد وجدت ثغره! وجدت عطل! ماذا أفعل؟
- الثغرات: انظر [إقرأني] (https://gitlab.com/kovri-project/kovri/blob/master/README.md)
- الأخطاء: انظر [دليل المُطور](https://gitlab.com/kovri-project/kovri-docs/blob/master/i18n/en/developer_guide.md)

### لماذا يعرض السجل وقت/تاريخ مختلفين عن التاريخ الخاص بي؟
يتم تسجيل السجلات بالتوقيت العالمي المنسق (UTC) لحماية خصوصيتك. باستخدام UTC ، فأنت في وضع أفضل لمشاركه سجلك مع المطورين أو المجتمع دون الكشف عن هويتك.
